**1658. – Lonicera pyrenaica** L. – Sous-arbrisseau atteignant rarement 1 mètre, dressé, à rameaux fragiles, blanchâtres, glabres ; //feuilles atténuées en un très court pétiole, petites, oblongues, //un peu coriaces, glabres, glauques, à nervures transparentes ; pédoncules axillaires, glabres, égalant à peu prés les fleurs ; fleurs géminées, d'un blanc à peine rosé, odorantes ; bractées lancéolées-aiguës, un peu plus courtes que l'ovaire, //corolle glabre, presque régulière, en cloche, à tube à peine bossu à la base, plus long que le limbe ; //étamines glabres ; style velu à la base ; baies //géminées, à peine soudées à la base, globuleuses, //rouges.
Rochers, surtout calcaires, de toute la chaîne des Pyrénées ; Corbières. Espagne septentrionale ; Baléares. = Mai-juillet.